● 무잠금 만능 구성
- 모든 메소드 호출의 리스트인 Log를 보관
  -> Log: Tail로부터 시작하는 리스트
- 새로운 호출이 오면 Node를 생성한 후 Log의 head에 덧 붙인다 ( 합의 객체 활용 )
- A 객체를 생성한 후 Log에 있는 Invocation을 새로운 호출까지 적용시키고 그 결과 Return

* 구현의 트릭
- 노드 마다 합의 객체를 갖고 있다
  -> 하나의 쓰레드는 HEAD배열을 통해 한번 호출한 합의 객체는 다시 호출하지 않도록 함
- 순차객체 A는 매 호출마다 새로 생성된다
  -> 다른 쓰레드는 절대 그 순차 객체를 호출하지 않는다
- 합의객체로 인해 한 Node의 Next Node는 어떤 쓰레드에서도 유일하다는 것을 보장 받는다.
  -> 유일하기 때문에 여러쓰레드에서 동시 호출해도 안전함

* Lock-Free를 Wait-Free로 만들기
- 합의할 때 자기 대신 우선순위가 높은 다른 쓰레드의 Node를 합의한다 ( Helping )
  -> 자기 자신이 합의 될 때 까지 계속 합의를 시도한다
- Help할 객체의 쓰레드를 유일하고 공평하게 결정할 수 있으면 기아를 막을 수 있다
  -> Node의 Seqnumber % MAX_THREAD를 Help하도록 한다
  -> Help만 하다가 자기자신이 기아상태에 빠지는 것을 막는다

* 정리 70p

● 무대기 증명
- Thread i가 기아가 되려할 때 다른 실행중인 쓰레드들 중 하나는 head[k]를 반드시 거쳐야함
  -> 따라서 쓰레드 i는 기아가 아님